[火影世界第一]毒蟲帶《火影》毒咖啡瞞警 答不出「第七代火影」露餡遭逮

社會中心／綜合報導

毒品咖啡包持續在市面流竄，為躲避警方查緝，樣式上也不斷更新，就連日漫「火影忍者」都成為包裝題材，日前台南一名男子被警方臨檢，就在車上被員警發現一包毒咖啡包，上面印著「火影忍者」的圖案，當時男子辯稱是「動漫周邊商品」，捨不得丟，結果員警反問「那鳴人是第幾代火影」，讓男子露出馬腳。

▲毒咖啡在市面上流竄，警方抓不勝抓。（示意圖／資料照）

據了解，台南一名平時擺攤的32歲洪姓男子，20日因心情不好，疑似收攤後先喝了毒咖啡，再開車出門散心，由於在路邊停太久引起警方注意，當時警方於中西區民權路段，原本僅是上前勸駕駛駛離該處，結果發現洪男神情怪異，且車上一片凌亂，警方檢查證件後，發現洪男住處也不在附近，行跡可疑。

此外，員警聞出洪男車上散發一股「毒品燃燒的臭味」，所以用快速檢查了車上一遍，結果發現一包印有「火影忍者」主角漩渦鳴人的咖啡包，當下洪男擊忙解釋「是自己蒐集的動漫周邊咖啡包」，喝完捨不得丟才留下來。

然而，警方細看包裝越發覺得不對勁，於是順口問洪男「既然這麼喜歡火影，那主角叫什麼名字？封面上是第幾代火影？」接連問題讓洪男一時答不上來，加上員警從咖啡包中的味道，已經懷疑就是毒咖啡，洪男最後才坦承是朋友轉讓的毒咖啡包，因心情不好才嘗試，訊後警方也將他依毒品罪嫌移送法辦。

仲以為又問千鳥定雷切..

警方平時都係毒撚

咁就變相無期徒刑

毒撚拉毒撚

中共譯名：火影

香港譯名：狐忍

child登已被紅色00後入侵

on9

0你老母後, 大你老母陸
台灣翻譯呀on9
CCTVB播果時都係叫火影忍者呀
同埋香港10個睇火影有9個都係睇線上漫畫網scan台版漫畫

睇火影都叫毒撚，咁全世界咪好多毒撚

你自己都識講CCTVB
支那台唔用支那譯名用咩呀大陸仔?

屌你係咪文盲呀?
知唔知台譯點解呀屌你老母?

支那版叫火影都係跟台灣咋

最撚重要既係, 我post緊台灣新聞呀屌晒你地個閪!!!!

咁我係咪要逐個台版譯名轉返做港版呀?

港版叫火撚滾呀

三代宇宙最强

你啲00後識鬼轉返港版名咩

狐忍
咁柒嘅名都有人撐
臭狐定咩九尾狐仙咩
堂堂九喇嘛俾你班港燦當女人狐狸精
咁如果b做主角係咪又要叫牛忍/八爪魚忍吖

鳩硬:火影世界第一

事實係大把人識,不過港版譯名冇人用
因為動畫紅起果陣90後都係睇緊支那字幕組既野

日向螺旋：日向寧次
狐忍：火影忍者
假名naruto=鳴門=鳴人
內輪：宇智波

根本係直接環首死刑

我第一次聽都係狐忍

不過好似只存在左一段好短既時間

之後已經叫晒火影

當年正文社出
我仲係中學雞

港譯d人名又怪又難記 都唔知邊個改

內輪先係港譯喎

你先入為主先覺得港譯怪啫
不過最衰就係火影入面個撚個人名都冇漢字得假名
搞到全部譯名都唔知按音譯好定按意譯好
完全冇系統

港譯撚柒到
摩馱羅 鼬太知 真係狗都吠
俾着係我就捐返入老母個閪喇

你睇開台譯/支譯 咪覺得怪囉
台譯好多時人名都直接音譯 有啲柒到

上面微博有傳聞話
警員係一邊結手印 一邊問佢鳴人係第幾代火影
佢答唔到 算可能佢中途棄番
警員再問 呢個係咩忍術
佢又係答唔出
警員大喊: nani?! 有睇過火影的人不可能不知道!!!
Ka Ton， Go U Ga Kyu No Jit Su!!!
舉起隻右手係嘴邊狂吹
洪姓男子臉上感到一陣烈風
即刻嚇到自首

其實你唔覺得台譯仲撚柒咩
阿斯瑪
宇智波
卡卡西

猿飛，你個死老鬼

早期港譯係叫明日間同鹿驚
型好多啦

旗木卡卡西根本就係錯譯
hatake啊唔係hataki啊

成班cls 離題離到咁
明明講緊單毒撚新聞 都要有班人喺度批鬥譯名問題

支那台灣多數音譯
香港D譯名通常有意思同較有文化
以前D官員名仲撚型
依家跟晒支那譯,仲要2種語言讀出黎都唔撚係個樣野黎

我都買開港版叫狐忍 啲氣叫卓羅
啲on9睇開台版就比負皮我地

查克拉

用廣東話讀出黎都覺得尷尬

其實係coco嗰間正文社格硬譯埋啲柒名

叫狐忍反而被人負評
叮噹又無人用
高達遲下變鋼彈

卡卡西定畑鹿驚阿屌你

呢d仲難答過千鳥定雷切

事實狐忍依個名真係改得柒
多啦A夢係版權方要求改冇計
高達本身已經係官方叫法應該唔會改

內輪佐助

狐忍反而喺大陸網先睇到

同連登仔講道理晒鳩氣 成撚日死撐

香港漫畫，第一代係狐忍

叫火影，係tvb之後的事

唔關柒唔柒事 只係我地接觸嗰陣只有呢個名
佢係咁翻譯就自然跟佢個叫法

咁唔鐘意香港譯法
鐵甲萬能俠叫無敵鐵金剛
昆霸叫丹拜因
寵物小精靈叫神奇寶貝或者寶可夢

內輪佐助
宇智波佐助

伊諾係音譯定意譯

就正如uchiha正譯係宇智波u-chi-ha
錯譯係內輪uchi-wa

八字波我就識，宇智波讀出黎都覺得怪

狐忍同田六經呢D柒名係正文社改

正文社係香港代理

嘈乜鳩

叫火影咪仲柒 以你咁講法
主角係其他村叫水/雷/土/風影忍者咪一樣
狐忍至少都叫有少少心機諗出黎 火影忍者直頭直譯 唔見得高幾多班

講香港譯名都要屌 不如比達叫做貝吉達/達爾算啦
wiki叫比克啦笨 反正好多人都上網睇龍珠
唔差在都變埋佢啦

狐忍真心譯得唔錯
主角叫Naruto，係九尾妖狐人柱力
而且套野係講忍者
反而火影忍者真係差咁啲啦

其實未睇到忍界大戰之前,都唔覺得鳴人會做到火影

狐忍其實真係有諗過先改

不嬲都叫火滾撚樣

單新聞好撚攪笑

是牙通牙，臭到味

講名的話係狐忍貼切過火影，但火影哩個名已經深入民心

人名的話絕對係卡卡西 宇智波好過晒畑鹿驚 內輪哩啲濕鳩名

鹿驚老師~
淨係諗起都打晒冷震

鳴門=鳴人由細已經想超越歷代火影喎
譯火影忍者起碼正常過臭狐忍啦下話

俾D譯名騎劫晒

直頭直譯
你將NARUTO直譯做火影忍者/臭狐俾我睇吓
唔覺火影忍者高班啲
但狐忍就柒到低幾班啦

堂堂九喇嘛俾你班港燦當女人狐狸精 你咁樣講己經係盲屌啦
完全唔知點樣得到咁嘅結論出黎
火影忍者都唔係直譯?唔係個音譯呀 將入面啲野拎出黎做名就算呀
入面有做火影 又講忍者wo 咪火影忍者算lo 完全冇諗過去譯
狐忍至少高半級

繼千鳥雷切之後又世界大戰

睇到中間停咗無追

零尾：鯊忍
守鶴：卡比獸忍
又旅：虎忍
撫磯：龜忍
孫悟空：猴忍
穆王：海豚忍
犀犬：？忍
重明：蟲忍
牛鬼：牛，八爪魚忍
九喇嘛：狐忍
神樹：樹忍

水/雷/土/風影忍者
用大icon巴撚屎閉咩

屌到無嘢好屌嗱港譯撚

咪應左你lo傻閪
咁主角係唔同村
個名夠可以叫水/雷/土/風影忍者
你屌個pt根本就唔合理 咪出黎柒啦

內輪大挪移 定 宇智波反彈?

有本土譯音唔撐走去撐支譯
以後叫梅西 c羅喇

你地睇左狐忍螺釘傳未?

你搵位屌港譯難聽同柒係一回事，但其實港譯先係正統
聽慣台譯唔代表可以劣幣驅逐良幣

利申：聽慣台譯

巴打搞清楚邊個係良幣未？
屌港譯難聽同柒，但係話佢係良幣
正統唔等於良

啱

撐寶可夢

正統係等於良
你而家同幫大陸入文化入侵香港有咩分別
以後係咪要叫C羅納爾多，精靈寶可夢
動漫界用慣咗台譯可以理解，但唔好奉旨覺得冇問題仲要屌番用港譯嘅人轉頭

內輪大挪移
宇智波大挪移/宇智波反彈

00後收皮啦,我老豆做90年代開始賣漫畫,佢地都係叫火影做狐忍,以前漫畫店盛行個陣有去過漫畫店既點會唔知叫狐忍

本來可以統一到
but now 四代 水門
鳴門
博人 ⋯⋯

其他唔講
我都係覺得卓羅好聽過查克拉
內輪好聽過宇智波

1. 正統係等於良，呢個係邏輯上已經錯晒
2.火影係台譯，狐忍係港譯，台灣2000年已經有火影，大陸只係拎左黎用。關大陸入文化入侵香港咩事。
3. 你利申自己聽慣譯，又屌鳩我「幫大陸入文化入侵香港」，你咁愛港點解唔一早用港譯

成班00後又扮老屎忽出嚟柒
順口叫慣咩就叫慣咩嫁啦
事實係好多人係叫慣火影 卡卡西
亦都叫慣c朗美斯寵物小精靈高達嫁啦
你譯到啲名咁撚柒想叫人點叫呀

其實狐忍 呢個譯名仲有意思啦
完美演繹左鳴門個身份

咪玩啦
不嬲順口都係叫梅西
順口咪得
我見到d人叫美斯仲會笑柒佢地

咁隼人都變車人啫

啱呀 咪繼續拗囉00後

宇智波霸

嘈乜撚野，咁撚唔中意全部人講日文名咪得囉

港譯真係譯做內輪大挪移

你老母霉閪
所以生左你個堅持柒譯嘅傻閪
大聲啲同人講itachi叫鼬太知madara叫摩馱羅
港譯正統啊

skr

岩
台譯都係梅西 C羅

不嬲用慣就得
洗乜理係咪港譯

大陸仔學人講港譯

香港人都唔會講港譯啦
用慣就ok

就係你呢啲撚屌邊緣化廣東話
台譯支譯咪又係支那話讀音譯岀嚟

巴打睇真d我上面嘅留言先
呢到班00後你屌佢地唔醒，佢地已經變咗大多數

叫牛B

理撚得你係咪假膠
得啦得啦你用慣梅西c羅呀嘛

大家咁話啦
用慣咪得

即係封面係邊個？

依單新聞冇討論價值就開始討論譯名

咪第七代火影囉

抵死啦，運毒唔揾毒撚

港譯係火滾撚樣囉

我係條毒撚屌爆個警察劇透啦 未追到唔撚得既

而家十個有十個都係睇盜版漫畫人架啦，邊有人買書

訓撚醒未

lm

咁皮卡丘都係台譯

叫開火滾撚樣

當年我有買晒成套碟(粤語)
已經叫做火影忍者
但係啲譯名係
(火田) 鹿驚 (手機打唔到
渦卷鳴門
內輪鼬太之
日向螺旋
秋道長治

你呢個回覆笑到仆街

唔係喎，其實港譯係幾好聽
尤其係畑鹿驚，型過旗木卡卡西多多聲

以前有個post講鹿驚點解咁譯，係幾有意思，不過我搵唔返

連登係咪咁多零零後。。。
竟然狐忍，卓羅都未聽過？
以前依種叫法好common嫁wo

其實千鳥同雷切有咩好嘈